【壓碎玻璃心】吳鎮宇直播喊「你們中國」惹不滿 火速解釋避過抵制一劫

吳鎮宇於上月中去了大陸準備做綜藝節目，但需要先隔離14天，隔離期間直播與網民閒聊，還表示直播上收到紅包送祝福，會將所有錢撥作公益用途，同時鎮宇還會自掏荷包再捐一樣的金額，一起為慈善加油。怎料鎮宇上月21日直播中說了3次「你們中國」話語引起部份網民不滿，網友分兩派評論。其實直播時有網民不斷提醒改回我們的中國，可是鎮宇講得太興奮並沒有留意。

這事件在網上引起網民爭議，玻璃心的小粉紅認為：「他這句話帶有主觀意思，就側面表明在吳鎮宇心中自己不是中國人，或者在內心裡吳鎮宇只是把自己當作是香港人，或者說某地不是中國的。他要來國家賺錢，卻不當自己是中國人，我們應該抵制他。」鎮宇隔天發現出問題後，再開直播，堅定了自己是中國人的立場，他強調爸爸是中國人，他也是中國人，而兒子費曼也是一個非常愛國的孩子。經過補鑊後，才平息了網民不滿，避過一劫。而昨日鎮宇隔離完畢，可以出去自由活動，結束直播。

手足嚟

串串貢嘅人喺人民幣面前都會變死狗

點解啲支那 app 整嘅字幕就一定要咁樣衰

乜能野謝霆鋒 周杰倫 陳奕迅
全部聲都唔敢出多句咁

垃圾偽人

兒子只係愛國 而冇強調係中國人 代表D咩